【坐地起價】港人中國受傷坐白車回港 車費$4,100變$7,000

北京日前公佈的《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，聲稱將開展「非急重病人跨境陸路轉運服務」。然而，近日卻有港人北上旅遊遇到車禍弄傷腰骨，於是要求內地醫院安排她乘坐救護車回港，原來收費3,500元人民幣（下同，約4,091港元），但司機一上車便索取200元（233港元）利是，醫護人員在運送途中更「坐地起價」要求再加2,500元（約2,922港元），她無計可施，最後惟有就範，卻感慨「大陸真是無法無天」。有網民怒指，所謂大灣區優質生活圈的神話，已經不攻自破。

涉事港人Susan Tse本月10日在facebook透露此事，至本月18日，她又將當日被「坐地起價」的現場影片上載到facebook，隨即被網友瘋傳。不過，Susan並未有交代究竟她到內地哪處地方旅遊。而她在facebook上提及的內地救護車收費，亦與她在影片中提及的數字有些出入。

據稱，Susan在大年初二（2月6日）到內地旅行，在旅遊巴上坐在最後一排。突然間，她在旅遊巴上「像飛機遇上氣流一樣」感到劇烈震動，她幸有佩戴安全帶，只弄傷腰骨。但她到醫院照X光後，便立即回家，醫院為她召喚救護車送她回香港，原先談好收費3,500元。

但救護車司機卻索取200元利是，隨車出發的醫護人員又在途中要求再加收2,500元服務費。醫護人員等她支付該筆費用後，才肯罷休。Susan無奈下，數點現鈔後交給醫護人員。隨行的友人則表示，回港後會再作出投訴。

《蘋果》記者暫未能接觸到Susan，但從她張貼在facebook的相片可見，Susan交遊廣闊，在醫院治療期間，「祥嫂」洪金梅及人稱「夏蕙姨」的黃夏蕙等影藝界人士及前輩均有前往探病，並與她合照。

據Susan的朋友表示，Susan當日受傷，內地醫護人員曾要求她依不同價格選擇到不同等級醫院治療或返港，Susan最後付錢回香港就醫。

香港網民對Susan的遭遇反應不一。有網民說：「係咁架啦....咁你返上面醫定香港醫？」亦有網民稱；「呢啲咪係林鄭成日叫嘅把握大灣區機遇，香港人做水魚送錢俾人使。」

支那唔係好好咩？點解要唱衰佢？班廢老一定係收左美國錢扮既

唔買旅遊保險扺死

身體最誠實

你覺得個司機會比收據你去claim?

坐呢d 梗係打緊急熱線佢安排果款就唔會比人打劫

無謀財害命 已經算好運

呢條友奶共架 抵死

即係醫護可以考慮把握大湾区發展機遇？

聽聞條友係講人講地支持者

好人好姐返大陸

覺唔覺唔計XXX 支那其實幾好住？

大灣區發展機遇係比大陸騙子把握架

有冇source? 想去恭喜佢